
                      La película más abstracta de Alfred Hitchcock (1963) y quizás la más sutil, aún con nuevos significados e inflexiones después de una docena o más de presentaciones. Como emblemas de la tensión sexual, la retribución divina, el caos sin sentido, la inversión metafísica y la dolorosa culpa humana, sus pájaros atacantes adquieren una complejidad metafórica y un deslizamiento digno de Melville. La actuación principal de Tippi Hedren aún está sujeta a controversia, pero su evidente miedo escénico se ve sometido a los usos sublime de Hitchcock. Con Rod Taylor, Suzanne Pleshette y Jessica Tandy (¿y alguien además de mí cree que la Sra. Brenner estaba teniendo una aventura con Dan Fawcett?).
        
            